修議規後首開會 泛民10次點人數反擊

修議規後首開會 泛民10次點人數反擊

5,077

■民主派昨多次要求點算法定人數。許頌明攝

【本報訊】立法會聖誕假期前在一片混亂中通過了議事規則修訂，令民主派拉布的效果大幅削弱。昨日立法會自閹後首次召開立法會大會，民主派大打「百倍奉還」反擊戰，除了多次點算法定人數，民主派議員亦在無爭議的《追加撥款條例草案》上積極發言，陳志全和朱凱廸更在全體委員會審議階段，挑戰早前降低法定人數的議事規則修訂。

挑戰法定人數修訂

立會昨早一開始，民主派即大打反擊戰，全日10次要求點算法定人數，共耗1小時45分鐘，務求令建制派不得安寧。到恢復《追加撥款條例草案》的二讀辯論時，民主派議員積極發言，人民力量陳志全批評，政府為配合建制派修改議事規則，和為高鐵一地兩檢的無約束力議案讓路，罔顧《公共財政條例》中要求政府在切實可行範圍內盡快向立法會提交草案的規定，相距三個月仍未將草案提交立法會審議，斥政府為執行政治任務，罔顧公眾利益。

進入全體委員會審議階段，陳志全和朱凱廸更挑戰降低法定人數的議事規則修訂。陳志全要求梁君彥澄清，由於全體委員會不等同立法會，若議員在全體委員會階段被逐，可否在立會回復為大會時返回會議廳。梁君彥指是假設性問題，拒絕回應。朱凱廸於會議廳剩下26至27名議員時要求點算法定人數，強調法定人數應為35人，修改議事規則違憲，惟梁君彥稱修改後的議事規則已經執行，拒絕有關要求。

財經事務及庫務局局長劉怡翔發言時作出反駁，指政府並非罔顧公眾利益，對於議員的批評不敢苟同，他又指政府已經按《公共財政條例》向立法會提交法案，而目前提交法案的情況是按照慣例，亦考慮到事務的優先和緩急。有關的《追加撥款條例草案》花約5小時審議，在49人贊成，2人反對下獲通過。

■記者陳嘉裕

上一則
稱選舉中睹政治手段「令人震驚沮喪」林定國拉票力銷與中央關係好

下一則
謝偉俊：或引特權法查UGL案